我哋係咪要被自殺？注定冇人救？

1999 —有冇人可以救下身為學生嘅我哋？
我哋—東華學院學生，由政府宣佈停課開始我哋學校由始至終都冇諗過停課，同個仆街政府唔封關嘅原因同做法一撚樣！最後決定停課係因為感染個案喺兩日內急升，再加上當時有唔算特別有名嘅傳媒幫手所以當時學校係派左輿論嘅壓力，而最終宣佈左停課。

第二次宣佈停課第三次宣佈停課又係同樣嘅情況，每一次都係全港最後一間學校宣佈停課。到咗後期，佢轉咗做Online上堂，不過佢對外面就宣佈停課對校內學生就話Lab堂係要上既，係要反campus當時我哋個個都O晒嘴，基本上冇人幫我哋！

點解冇人幫？其中一個原因係因為東華學院係一間自資學校，佢係一間名副其實嘅學府，係俾錢先至可以返到學嘅學校。你話間間學校都要俾錢？你錯喇戇鳩！東華學院係一間講求你必須有錢嘅學校，但係入嚟讀嘅學生大部份都係因為dse成績高不成低不就，以讀nursing’為例，要入到三大嘅護理係要28為基礎(唔計interview)，入其他唔係自資既都起碼要23分或以上，注意呢個只係基礎！

咁DSE考到15-23嘅呢一班人，12-16大部份只可以讀基礎文憑，17至23呢一班人大部份只可以上高級文憑或者副學士，當然係唔計嗰啲又考IELTS同基本科合格嗰班人啦所以佢哋只可以揀明愛東華鯨大呢啲學校，本身DSE成績唔算好低分，但係又唔高分到可以入到大學，結果佢哋只可以選擇一啲學校。亦都係因為咁所以佢哋都好珍惜上堂嘅機會，好想更上一層樓，再加上唔係個個學生都有錢去讀書，講緊嘅錢係佢唔批你資助公開大學一年係要比六萬幾蚊，東華係講緊要比九萬幾蚊一年只要有一科肥左，就要比萬幾蚊（呢個係間間大學都差唔多嘅收費）就係因為咁學校有好多人都是讀書為生命，你走一堂佢就當你free rider，你遲啲覆message都當你唔想做功課，唔好質疑東華學生熱愛讀書嘅程度

而東華就同我哋講，你唔返學唔緊要你有得選擇，你唔返學可以選擇defer，再唔係你走俾萬幾蚊去retake好啦呢個時候就有啲同學覺得學校根本冇比佢哋揀冇比選擇佢哋，但係個重點係有更多人覺得呢啲同學係因為唔想讀書唔想考試，所以先嘈學校
同香港班藍絲一樣 同意23條有乜問題 你唔犯法咪得囉 政府點會冇俾你揀？！真係頂佢個肺！

sorry而家先到重點，基於學校有好多藍絲，學校學生會又唔夠力，個偉大特首尋日先講完行最緊要延遲到5月21號，你講呢句之前學校就已經決定咗四月尾開始考試，之後終於因為蘋果有出過關於我哋嘅報道佢先至推遲左變咗5月5號考試，但個重點係行最令都未完結，到咗今日行最令延遲到5月21號，學校依然同政府一鳩樣，完全冇諗過我哋嘅安危，堅決要我地繼續5月5號開始考試，明明係一間標榜護理嘅學校，偏偏最冇醫護常識，憐憫心，醫者父母心嘅精神(護理心都唔撚7有)

當𠾐呢一下費up完之後，我哋又要死返去溫書，準備面對隱形患者15秒足夠感染武漢肺炎，準備攞條命出嚟考試，間間學校都做到點解你東華做唔撚到？點解？係咪就係因為我哋冇錢？係咪就係因為我哋冇地位？係咪就係因為我哋條命夠賤？

推

見你咁慘 推下

有冇諗過好似埋土土木咁搞大佢

有，亦都試過不過完全冇用冇人理

東華真係正宗學店，高層又廢

好撚慘唔知可以點 除咗攞條命去考試之外 其他學生仲喺度話出街本身就有危險你唔想溫書就出聲唔好扮晒嘢